做緊酒店宴會部炒散。你問我答

做咗兩年。五星級酒店。你問，我番緊工我盡答

做乜野多
請唔請partime

朝早：開會 or 西式早餐
晏就：開會 or 中/西式
夜晚：中/西式 通常結婚/聚餐

酒店一係炒散 一係長工

D帶位正唔正

做得帶位都唔差得去邊
利申食過

認真好正
因為要樣靚先準做帶位/俾經理叫去帶位

真係見到都扯扯地

有時望住你地做開會野都幾悶下

都係睇你有冇guts去馬你夠膽色既實有得食
不過要甩手就要醒目
唔係就成個banquet都數臭你

鳩企企到on99

btw 樓主番邊頭

有無80蚊一個鐘

無計啦 要搵嘢做吓 扮工

皇冠？

灣仔
唔開名喇

59/hrs
0100am後+3$

我女朋友就係以前帶位識
Btw做過waiter
又做過男帶位

蛇頭叫咩名

唔方使開名
不過係呢間酒店宴會部算數一數二嘅蛇頭

我果間無男帶位

長唔長鐘？

係邊到做？

睇你想做幾耐
我最長試過22.5個鐘
因為果日加價70$/hr

睇Function
我都冇
不過有次個客要
比人抽去用

師兄 睇嚟你幾靚仔
係咪熟手？

想屌閪應該點做

我都想知

生疏哂
冇返好耐
亦唔諗住再返
炒散當玩下就得
見好多呀叔/中年仲日炒夜炒真係唔識講

帶位愈高竇就愈易溝
愈玩得放吹得水就愈難食
個人感覺

我都覺。我果間有一班啊叔係長炒 雖然係好熟手 但係真係好癲 幾廿歲炒散當長工
有個四十歲左右嘅師兄 每日返14，15個鐘 一個月圍番都成兩萬蚊 不過好辛苦

最難係咪炒條魚

不過炒散都算自由度高 想返就返 一星期出一次糧
不過我個人認為搵番份長工比較有保障。上咗年紀唔請仲日日炒散咩

幾時開始冇再打貓

冇最難
不過有最辛苦
最辛苦就係炒完成晚
最後擺位
因為炒完個人放鬆咗
你就想hea
點知要擺位

巴打係咪指分菜 分魚？
其實分得多就識 有時急。連骨都照分俾客 由鳩佢

以前每晚都打貓 不過食得多都悶
依家淨係打甜品

其實冇乜值得打貓
又唔係特別好食
不過以前同長工/cap/掃把/經理熟
有時佢哋叫我食

過海好麻煩 我都係做九龍新界

唔會咁仆街掛

我又唔多中意做waiter
好悶時間好難捱
咁睇黎巴打靚仔黎 做埋男帶位

你想既話 朝7晚2/3都得做死你

做過姐

做完餐 等啲客走哂之後清場
最撚煩就係要轉檯形 換椅套 再擺位

大把女女 不過要識揾後生場

果啲無嫁啦 成世人就係咁先

依啲廢中廢老 成日以為先好好撚勁 屌佢老母老屎忽

easy job啦 魚 唔好分到魚蓉咁 最緊要一塊塊肉

X悦

我果間做耐咗 同經理熟 可以做24個鐘都得
不過有時太多炒散就會cut

我試過由豬食到尾
基本上番去就食

一定會嫁喎 心情好咪同你拆骨

又食到帶位女女
btw做過真係唔會想再做番飲食鳩工黎

通常我都會去廁所坐番3~4個字先出去

咁誇張
不過最緊要做長工熟 見到你食都唔會屌鳩你
見過新手學人打貓 俾人屌到飛起

你熟手同長工傾得埋咪得我果陣做熟左都有依啲更 不過我就唔中意虐待自己 從來唔接依啲
btw做外賣先過癮 柒到仆街

聽過冇去過 啲長工閪唔閪

試過比m捉 比條死仆街停左個幾月冇得炒要轉場

返左四日炒散
人工高嗰幾日先返

返四日有三日負責開門,cloakroom同埋帶去廁所

第一日返工個分工表冇我個名
於是畀人點左去開門 之後幾日都負責開門

做左一日鴨仔 攰到仆街

利申唔靚

老實講 一開始會覺得好閪 因為長工好鍾意屌新仔
做得慢做錯嘢 入到後面屌你 十句有九句都粗口
做熟咗 少屌

師兄識嘢
我試過外賣入西貢
灣仔入西貢 完咗之後出返嚟 係架旅遊巴度訓咗個幾鐘

炒廚房好過廳面

絲打喎
我諗長工見你咩都唔識 同埋樣唔錯 先醒你去企門口

讀書時初初炒散
遇過個賤人要我出晒全晚既菜
明明兩人一組應該一人一半

咁都好既 我炒過幾個場 其實好多長工都唔差 係得1~2個死仆街特別賤格

辛苦？

咁正
我都想試吓 我通常都要做檯

入到咁遠 依啲先正
我最盡都係去馬鞍山果到啲新樓盤
同長工又玩得埋又熟
係後欄鋤啲賭三公牛牛
食野就食到唔食

很肯定靚女

兩睇廚房佬脾氣太爆 好麻煩
又要帶帽又熱又急

我果度都係兩人一組 2穿2/2穿3
一個人分菜 一個人落檯

我只係拍住女女先會幫佢出晒你唔好彩 做牛奶仔比老屎忽恰

藍定村？

好記得上魚時隻手抽筋

蛇頭昭條線好似食好多炒散水

兩個都唔係 藍線同村線係我間酒店都係細線

我出過尖沙咀 西貢 深水灣 中環

識蛇王就唔多苦

屌 垃圾藍線 成條線都鳩
甩更甩到on9

上台分最唔中意
我打開荷台場
上台分間唔中失手就好柒
由其是1人1件果啲 跌落台果下真係柒爆

我最盡係去番間酒店個老闆屋企set場
你老母 果到最少5千呎 係保守估計

其實我間酒店 宴會部有分好多
總經理>經理>副經理>team leader >長炒（公司出時間表）有得著黑西>熟手（返咗好耐）>散工

我蛇頭係長炒 我地成日一齊返工

荷檯場+1 不過好窄 宴會廳 可以擺50圍 但差唔多要背對背

未試過

垃圾
果間嘢做撚到傻
蛇頭跟🐢

果日攰到創下同一日整污糟3個客件衫既佳績

深水灣
係咪高球會？

我每日都有更 蛇頭每星期準時send準俾我揀

總理多數係大老闆有event先會出巡
m就成日坐房 briefing出黎屌人/長工/捉人打貓 am就成日比m食鳩住好慘
team leader姐係蛇頭？我當蛇頭/head waiter/captain
番公司更果啲 5個有2個都閪人黎
另外著黑西果啲都係揾笨柒 人工一樣咁多
又要管人睇場 又要做埋長工果份
所以最好做都係散仔 周街走同街蛇

我試過60圍咁濟 你老母行花市咁款
逼到on9 排隊出菜都排到on9
不過不得不佩服啲長工 係依啲場面都依舊handle得好好

🐢都唔太掂
佢帶人入嚟又唔教又唔照
無人帶 好容易撞板
收蛇頭費 拍拍屁股走人

試過幾次跟住都唔多記得點處理
最on9試過1張台倒瀉3次野 個客(男) 重同我講笑今晚咁多水(咁多錢) 一定要買6合彩

返x悅好閪 啲枱櫈搬上搬落 試過推櫈車推十幾廿轉
啲老屎忽做半個鐘又蛇出去食返口煙 做新仔跟住佢地出去蛇就幾爽嘅

樣絕對唔係唔錯 可能見我捧餐唔識
之前連飲食業都未返過

長工依啲時候會屌柒你再叫你收工
因為要賠洗衫費佢地就好火滾

Team leader 係長工
係副經理下一級 應該係部長之類
通常經理唔係度 team leader就睇住個場

我果陣係番到唔想番咁密 蛇頭就日日chur我比更
心諗 我揾個錢姐 你當我去做狗呀

佢唔敢嘈我
因為蛇頭係我老死個FD

你哋講嘅team leader係咪帶隊？
我以前做過

高人工既日子(年30 初1果啲) 啲蛇頭係狗屎垃圾都推晒出黎番工
如果你樣衰就唔好諗住有機會企門口(除非個長工重口味/根本唔care姿客既質素)

見過有人倒瀉酒 經理即刻拎上去好似house keeping 度速洗 完餐前乾洗完拎返落嚟

屌佢老母，君x入面有個叫爺爺先on9

試過俾蛇頭chur 本身收1點 係咁問我做唔做多兩個鐘 收3點 又話後生友搵多啲錢啦 心諗嗰日返左12個鐘 走仲要搭n車都無左半個鐘糧 采你都on9

好彩佢唔chur 我 之前我話想休息吓 佢話想返番就搵佢
休息咗一個月又返番

姐係長工同蛇頭合作分錢
再睇埋條線 照住啲蛇仔(做蛇仔著數好多)

返過parklinx banquet 炒散 真係好閪 d呀叔日撚日屌鳩後生炒散 有個經理仲閪 日撚日好似食左藥咁 火撚爆
我返過數十次之後 冇做

Game of throne既炒散版

長工長期叫我拉車門/大門
不過我成日點返新仔去拉
我自己走去蛇

帶隊就間間酒店都有唔同post去帶
你果陣做咩位？captain?

我都係炒散仔

乜你果間咁pro有一條龍服務
我果到9成9都等仆街

蛇二

爺爺做得耐 權力大
同埋朝早係佢睇 佢分配散工工作

睇下留尾多唔多人啦通常收定風好做多人就留(因為人多又可以蛇左去)
跟住同班後生仔熟既 又可以收工去宵夜/媾女

我果陣係長炒 所以佢就chur我 係咁chur
不過我講明要抖佢都有人性比我抖既

五星級嘛 我果間 一個宴會廳係1/F 六間廳房係M/F
Pool house 11/F
5/F仲有Vip 房

啱呀
唔帶細嘅 我第一日返就比第個蛇頭屌
個人認為勝哥仲照個細嘅多過佢

幾耐之前做？上過去一次行都唔識行

萬麗？

識野食鳩啲新仔
你果陣又番邊頭？

而家行內最高咩價 ? 最低咩價 ?
海鮮價又係咩價 ?
仲有冇現金場 ?

利伸好耐冇炒

wow 做蛇二都算係咁 帶下新仔 做多啲野 又有錢分 如果人多都幾係野

到到都有依啲人係到 無得避 睇你夾唔夾佢/識唔識同依啲撚樣相處

咁你間5星比我日間5星pro好多
我果到相對地冇咁多配套

係咪58定60都有？
最低都51/52啦(今年都應該唔止)
現金場緊係有 唔會冇的
海鮮價未聽過 留明

當時先十九 二十歲當玩下咋
做咗兩年覺得身體差
作息唔定時
唔想返
我個人係幾鍾意教新人
睇住佢哋成長幾開心
不過蛇頭見我愈來愈得人心
開始唔鍾意
而且我覺得我係時候走
比新目標自己

勝
個人認為最好
同佢熟會照你 佢公私都分明 做餐會認真 夜晚set up會帶你柒

前幾日返完 啲人西到呢 係又屌唔係又屌 返左三日冇做了

勝哥如果同佢熟會拉你去做啲筍位

半年前經過 柯士甸某酒店65 聽聞短鐘
不過58 60 65 差唔遠 最重要熟人熟場知幾時可以柒

唔講啦
間嘢好多人識我

係大場磨練過
之後轉左場扮牛奶仔

有冇ching返過喜x登

GH

Btw我就算點完新仔去
好多時佢哋都指明要返我
我話我帶住班人做嘢
你叫我係咪想仆街先？

永遠功高蓋主就會有殺身之禍
不過教新人我好睇佢地醒唔醒
有啲on9仔通常我教教下都半放棄
btw番炒散真係炒到個人都散
身體差好多 好睇依家都正常番

應該你唔醒水/牛奶仔

無錯 比65你做到仆街 我寧願要番58得閒走去柒

不過個場真係太大 有時同一晚有4，5個餐
仆哂街 完全唔夠人 連其他部門都要落嚟幫
不過我通常等酒店加價先返 因為加價一定唔會缺人

比少少耐性
錯我會照屌
柒我會照帶
我教班人
佢哋都會特別開心（比起蛇頭教嗰班）
同時工作效率都高啲

邊頭姐邊間就緊係唔講啦

做左一年仲未分過菜

唔需要教咁多 認真俾人屌得多就鬆化 屌得多就知''訂''

港島

依啲場就一定唔做 唔夠人真係做死人呀

我唔係架
我本身唔鍾意屌人
我寧願教個蠢但肯做
都唔願教個精但我做埋佢嗰份

不過教熟左fd左係幾開心既 日日番去見班fd hehehaha

你做咩位咁叻仔1年都唔識

果陣都比人屌唔少不過唔屌係唔會知訂

後巷

好似好多人中意番港島咁
真係好做啲？

果陣教人都好少屌 始終唔係屌人性格
練精學懶果啲我有方法令佢一齊做完一齊柒 唔會比佢搞到要我做晒
反而蠢果呃真係由鳩佢做晒佢

做後欄真係悶到on9 又比人當傻仔(唔係冒犯)
我果到係傻仔先掉去做後欄跟班(其實做後欄要好醒水 不過啲跟班就on9仔黎)

返左半年都係做酒水
不過近排少返左好多

絲打就好 做酒水夠輕鬆
不過冇乜機會食野

做過bv
出酒水比你嗰個
調酒同沖咖啡拉花都識

後欄真係忙到仆街
中餐又石鍋鮑魚又沙鍋乜撚 每道菜每人又一隻碟
西餐啲碟又菱形又圓形 雪糕仲要玻璃蓋
諗起都縮

利害 學到啲咁有用既野
btw wt is bv ?

做宴會咩都要做
之前番過可能係樓主果間
有個叫啊輝既啊叔串到呢
好似大佬咁樣、重有個4眼既啊叔又係一樣
心諗係同我著住同一件衫、咪又係炒散、當正自己大佬咁
頂多比埋蛇頭費你果1個人4蚊個鐘

人地做得耐 識人多 長工都要比面
你同佢比？你連粒鼻屎都不如
再講 炒散世界就係咁

當你有咁上下經驗嘅時候 望著啲新仔都會想串佢地 連基本都唔識 不過諗諗吓自己當初都係咁
己所不欲 勿施於人

炒過遊艇會留名

人有時就係咁

有冇介紹 學生哥冇錢使

想炒嘅 fb group 大把
不過最緊要跟啱蛇頭
有啲酒店唔洗見工 我果間緊啲要見工

君x做中式洒樓重撚到閪

我覺得見工都係睇下你係咪弱智

做過九龍站上面

師兄你係咪指中菜？其實唔算重嘅
落菜可以一手拎手盤一手落 或者一隻手一碟咁落就輕鬆啲

係咪65$？聽講係細場 好短鐘

之前炒過機X富X甜品部 食好多雪糕

富林都幾好人 跟過佢人唔錯 有良心有交帶

我諗你地未做過有一間重重既

搞左個強積金卡 東亞/銀聯都做埋
利申做緊維港九龍個頭某五星酒店
岩岩做左兩個月 扮傻仔

btw 有無人撞過咩明星
利申試過係後欄同華dee炒埋一碟
實恨死佢班fans

低撚到

其實點學分菜
第一日返同經理講唔識分菜
結果一直做酒水/後巷無限loop

我一直都56

以前炒遊艇會幾開心，班長工幾好人，又講得笑，而家冇聯絡了

我未做過後欄
一嚟就落菜 然後睇睇吓人地分菜就識

宇宙巨星見過一次
現任特首都見過幾次

之前返港島場同私人party , 70起跳

長鐘過出面
我返夜更 柒嘅時間多

呢牌比人cut鐘
你嗰邊有冇

通常cut新手
不過最近少cut
因為唔夠人

日抖返寫字樓，夜晚炒散

有冇人做過東九龍皇冠

做過炒散先知讀書幾緊要

將軍澳？垃圾到極點

係呢d 最high end既酒店做 一年都見唔少次高官明星啦

你都啱嘅 不過我見好少明星會講thank you/唔該
我唔係話佢無禮貌 只係相對地少明星會講唔該或者對你微笑

留明

蛇頭有責任教/揾人教

見明星真係唔出奇 都serve過自己果台 有3~4個明星 演員 佢地都係做番普通人 冇咩特別

見過好多星
都serve過好多
仲有鳩官
689成日serve
所以見慣見熟

有冇炒過季季季季？

上年舒華辛力加嚟港
我俾杯唔知酒定香檳佢 跟住我行到埋去淆底
之後俾fd 笑咗成日
知道嘅師兄勿相認

未 有酒店fd 炒咗兩三年 成日叫我過檔

同自爆有咩分別

最高返31號 95$/hr

我都做呢間

唔想開名啫

返過一次 炒散 cwb 柏寧 d撚樣閪撚到震 係又屌唔係又屌 on79

係啊 講多d

西貢遊艇會 個經理真係

唔係見佢高人工都唔番
平時番開果間都好撚過佢

系人

返過尖沙咀

聽過江湖傳聞
唔知邊間啲長工太閪

出豬果陣
十幾廿個師兄放晒啲豬係地下唔分
應該係成條線一齊做嘢

最後新郎哥一人一封大利是先搞掂
啲長工最後點就唔知

仲有單經典

唔知邊間酒店
有人玩室內航拍
聽講果陣係用 phantom 2
室內技術唔穩定
炒埋落吊燈到
好似要賠廿幾個

已經係炒散界同婚攝界證實過有單咁既嘢

點叫岩蛇頭？
0經驗想知佢地expect我要識咩
想番長鐘既工要做啲咩

你蛇頭係咪有黑西著既長炒

最好有朋友係入面做啦 唔係嘅話 好易跟錯

最強

做過君線同藍線留明名

係咪一定要有mpf卡先開到工

正常係
不過見工時講申請緊就得
之後申請番

CDB?

打貓咩意思 返過幾日炒散 上網搵極都係得藍線 村係乜東東

偷食
村咪村線
有好多條線架

Thx bro

其實返得多炒散搞到自己好仇富
D有錢人生個仔搞百日宴都可以洗4-50萬
點解可以差距咁大